const btnDarkMode = document.querySelector(".dark-mode-btn");

// 1. –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞ —Ç–µ–º–Ω–æ–π —Ç–µ–º—ã –Ω–∞ —É—Ä–æ–≤–Ω–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–Ω—ã—Ö –Ω–∞—Å—Ç—Ä–æ–µ–∫
if (
  window.matchMedia &&
  window.matchMedia("(prefers-color-scheme: dark)").matches
) {
  btnDarkMode.classList.add("dark-mode-btn--active");
  document.body.classList.add("dark");
}

// 2. –ü—Ä–æ–≤–µ—Ä–∫–∞ —Ç–µ–º–Ω–æ–π —Ç–µ–º—ã –≤ localStorage
if (localStorage.getItem("darkMode") === "dark") {
  btnDarkMode.classList.add("dark-mode-btn--active");
  document.body.classList.add("dark");
} else if (localStorage.getItem("darkMode") === "light") {
  btnDarkMode.classList.remove("dark-mode-btn--active");
  document.body.classList.remove("dark");
}

// –ï—Å–ª–∏ –º–µ–Ω—è—é—Ç—Å—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–Ω—ã–µ –Ω–∞—Å—Ç—Ä–æ–π–∫–∏, –º–µ–Ω—è–µ–º —Ç–µ–º—É
window
  .matchMedia("(prefers-color-scheme: dark)")
  .addEventListener("change", (event) => {
    const newColorScheme = event.matches ? "dark" : "light";

    if (newColorScheme === "dark") {
      btnDarkMode.classList.add("dark-mode-btn--active");
      document.body.classList.add("dark");
      localStorage.setItem("darkMode", "dark");
    } else {
      btnDarkMode.classList.remove("dark-mode-btn--active");
      document.body.classList.remove("dark");
      localStorage.setItem("darkMode", "light");
    }
  });

// –í–∫–ª—é—á–µ–Ω–∏–µ –Ω–æ—á–Ω–æ–≥–æ —Ä–µ–∂–∏–º–∞ –ø–æ –∫–Ω–æ–ø–∫–µ
btnDarkMode.onclick = function () {
  btnDarkMode.classList.toggle("dark-mode-btn--active");
  const isDark = document.body.classList.toggle("dark");

  if (isDark) {
    localStorage.setItem("darkMode", "dark");
  } else {
    localStorage.setItem("darkMode", "light");
  }
};

// **************************quiz********************

const questions = [
  {
    question: "–ü—Ä–∏–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É–µ–º –≤–∞—Å! –ö–µ–º –±—ã–ª –ú–∞—Ä–∫? ?",
    answers: ["–ú–∏—Å—Å–∏–æ–Ω–µ—Ä", "–ü—Ä–æ—Ä–æ–∫", "–ê–ø–æ—Å—Ç–æ–ª", "–ü–∏—Å–∞—Ç–µ–ª—å –ï–≤–∞–Ω–≥–µ–ª–∏—Å—Ç"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ß—Ç–æ –ë–æ–≥ –¥–∞–µ—Ç –Ω–∞ –ª–∏—Ü–µ –∑–µ–º–ª–∏?",
    answers: [
      "–ü—Ä–æ–∫–ª—è—Ç–∏–µ",
      "–î–æ–∂–¥—å",
      "–Ø–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –•—Ä–∏—Å—Ç–∞ –Ω–∞—Ä–æ–¥—É",
      "–ù–∞—à–µ—Å—Ç–≤–∏–µ —Å–∞—Ä–∞–Ω—á–∏",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ö—Ç–æ –±–æ–ª–µ–ª –≥–æ—Ä—è—á–∫–æ–π?",
    answers: ["–¢—ë—â–∞ –ü–µ—Ç—Ä–∞", "–ë–µ—Å–Ω–æ–≤–∞—Ç—ã–π", "–û—Ç–µ—Ü –°–µ—Ä–≥–∏—è", "–ú–∞—Ä–∫"],
    correct: 1,
  },

  {
    question: "–ö –∫–∞–∫–æ–º—É —Ä–∞–∑–¥–µ–ª—É –ª–∏—Ç–µ—Ä–∞—Ç—É—Ä—ã –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç—Å—è –∫–Ω–∏–≥–∞ –ò–æ–≤?",
    answers: ["–ü—Ä–æ—Ä–æ—á–µ—Å–∫–∞—è", "–ü–æ—ç—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è", "–≠–∑–æ—Ç–µ—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è", "–ò—Å—Ç–æ—Ä–∏—á–µ—Å–∫–∞—è"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "—Å –∫–µ–º –±—ã–ª –î–∞–Ω–∏–∏–ª –≤–æ —Ä–≤—É?",
    answers: ["–° –ø—Ä–µ—Å—Ç—É–ø–Ω–∏–∫–∞–º–∏", "–° –∫—Ä—ã—Å–∞–º–∏", "–° –º—ã—à–∞–º–∏", "–°–æ –ª—å–≤–∞–º–∏"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ê–∞—Ä–æ–Ω –ø–æ–º–æ–≥–∞–ª –ú–æ–∏—Å–µ—é...",
    answers: ["–ö—É—à–∞—Ç—å", "–ì–æ–≤–æ—Ä–∏—Ç—å", "–ú–æ–ª–∏—Ç—å—Å—è", "–†–∞–±–æ—Ç–∞—Ç—å"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ù–∞–∑–æ–≤–∏—Ç–µ –≤–µ–ª–∏–∫–æ–µ –ø–æ—Ä—É—á–µ–Ω–∏–µ –ò–∏—Å—É—Å–∞?",
    answers: [
      "–ò–¥–∏—Ç–µ,–Ω–∞—É—á–∏—Ç–µ –≤—Å–µ –Ω–∞—Ä–æ–¥—ã",
      "–í–µ—Ä—É–π—Ç–µ –≤ –º–µ–Ω—è",
      "–û–∂–∏–¥–∞–π—Ç–µ –º–æ–µ–≥–æ –≤–æ–∑–≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏—è",
      "–ü–æ–∫–∞–π—Ç–µ—Å—å",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ñ–∏–≤–æ—Ç–Ω–æ–µ,–ø—Ä–æ–æ–±—Ä–∞–∑ –ò–∏—Å—É—Å–∞?",
    answers: ["–°–µ—Ä–Ω–∞", "–ú–µ–¥–≤–µ–¥—å", "–õ–µ–æ–ø–∞—Ä–¥", "–õ–µ–≤"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–û —á—ë–º —Å–≤–∏–¥–µ—Ç–µ–ª—å—Å—Ç–≤—É–µ—Ç –ø—Ä–æ–∫–æ–ª–æ—Ç–æ–µ —É—Ö–æ —É –ï–≤—Ä–µ—è?",
    answers: [
      "–ï–¥–∏–Ω—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–π —Å—ã–Ω",
      "–ë—ã–ª —É –≤—Ä–∞—á–∞",
      "–ü–æ—Ç–µ—Ä—è–ª —É–∫—Ä–∞—à–µ–Ω–∏–µ",
      "–†–∞–± –Ω–∞–≤–µ—á–Ω–æ",
    ],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ß—Ç–æ –ø–æ–ª—É—á–∏–ª –ò–∞–∫–æ–≤ —É –æ—Ç—Ü–∞?",
    answers: [
      "–†–∞–∑–Ω–æ—Ü–≤–µ—Ç–Ω—É—é –æ–¥–µ–∂–¥—É",
      "–ù–∞—Å–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–æ",
      "–ü–µ—Ä–≤–æ—Ä–æ–¥—Å—Ç–≤–æ",
      "–ë–ª–∞–≥–æ—Å–ª–æ–≤–µ–Ω–∏–µ",
    ],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫–æ–µ —Ä–∞—Å—Ç–µ–Ω–∏–µ –±—ã–ª–æ –∏–∑–æ–±—Ä–∞–∂–µ–Ω–æ –≤ —Ö—Ä–∞–º–µ –°–æ–ª–æ–º–æ–Ω–∞?",
    answers: ["–ö–∏–ø–∞—Ä–∏—Å", "–ü–∞–ª—å–º–∞", "–ù–∞—Ä–¥", "–ú–∏—Ä—Ç"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–ß—Ç–æ –Ω–µ –¥–æ–ª–∂–µ–Ω –¥–µ–ª–∞—Ç—å –ø—Ä–æ—Ä–æ–∫?",
    answers: [
      "–ì—Ä–æ–∑–∏—Ç—å —Å—É–¥–æ–º",
      "–ü—Ä–µ–¥—Å–∫–∞–∑—ã–≤–∞—Ç—å –±—É–¥—É—â–µ–µ",
      "–£–Ω–∏–∂–∞—Ç—å –≥—Ä–µ—à–Ω–∏–∫–æ–≤",
      "–ü—Ä–∏–∑—ã–≤–∞—Ç—å –ø–æ–∫–∞—è—Ç—å—Å—è",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ß—Ç–æ —Ç–∞–∫–æ–µ —Å–∏–∫–µ—Ä–∞?",
    answers: ["–¢–æ–ø–æ—Ä", "–ü–∏–ª–∞", "–ù–æ–∂", "–°–ø–∏—Ä—Ç–Ω–æ–π –Ω–∞–ø–∏—Ç–æ–∫"],
    correct: 4,
  },
  {
    question: "–ö–∞–∫ –ø–æ–Ω—è—Ç—å —Ñ—Ä–∞–∑—É-–ö–û–õ–ï–ù–ê –ò–ó–†–ê–ò–õ–Ø?",
    answers: [
      "–†–æ–¥—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ –∫–ª–∞–Ω—ã",
      "–í–æ–µ–Ω–Ω–æ–µ –ø–æ—Å—Ç—Ä–æ–µ–Ω–∏–µ",
      "–ö–æ–ª–µ–Ω–Ω—ã–µ —Å—É—Å—Ç–∞–≤—ã",
      "–†–æ–¥–∞ –≤–æ–π—Å–∫",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–ö—Ç–æ –µ–ª –º–µ–¥, —Ç–µ–º —Å–∞–º—ã–º, –Ω–∞—Ä—É—à–∞—è –Ω–µ –æ—Å–æ–∑–Ω–∞–Ω–Ω–æ –∫–ª—è—Ç–≤—É –æ—Ç—Ü–∞?",
    answers: ["–í–µ—Ä–∑–µ–ª–∏–π", "–ú–∞–Ω–∞—Å—Å–∏—è", "–°–∞–º—Å–æ–Ω", "–ò–æ–Ω–∞—Ñ–∞–Ω"],
    correct: 4,
  },

  {
    question: "–ë–ª–∞–∂–µ–Ω–Ω—ã –∂–∏–≤—É—â–∏–µ –≤ ...?",
    answers: ["–î–æ–º–µ –ì–æ—Å–ø–æ–¥–Ω–µ–º", "–ò–∑—Ä–∞–∏–ª–µ", "–†–∞—é", "–ò–µ—Ä—É—Å–∞–ª–∏–º–µ"],
    correct: 1,
  },
  {
    question: "–û–Ω–∏—Å–∏–º —É–±–µ–∂–∞–ª ...?",
    answers: ["–û—Ç –ò—É–¥–µ–µ–≤", "–û—Ç —è–∑—ã—á–Ω–∏–∫–æ–≤", "–û—Ç –§–∏–ª–∏–º–æ–Ω–∞", "–ò–∑ —Ç—é—Ä—å–º—ã"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ö—Ç–æ —Ç–æ–ª–∫–æ–≤–∞–ª –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–µ –Ω–µ–ø–æ–Ω—è—Ç–Ω—ã—Ö —Å–Ω–æ–≤?",
    answers: ["–ò–∏—Å—É—Å", "–î–∞–Ω–∏–∏–ª", "–ñ—Ä–µ—Ü—ã", "–ü–∞–≤–µ–ª"],
    correct: 2,
  },
  {
    question: "–°–æ–≤–µ—Ä—à–∞–ª–∏ –ª–∏ —É—á–µ–Ω–∏–∫–∏ —á—É–¥–µ—Å–∞ –ø—Ä–∏ –∂–∏–∑–Ω–∏ –ò–∏—Å—É—Å–∞ –•—Ä–∏—Å—Ç–∞?",
    answers: ["–¢–æ–ª—å–∫–æ –æ–¥–Ω–∞–∂–¥—ã", "–ù–µ—Ç", "–î–∞", "–ß—É—Ç—å-—á—É—Ç—å"],
    correct: 3,
  },
  {
    question: "–ö–µ–º –±—ã–ª –í–∞—Ä–Ω–∞–≤–∞?",
    answers: ["–ï–≤–∞–Ω–≥–µ–ª–∏—Å—Ç–æ–º", "–õ–µ–≤–∏—Ç–æ–º", "–ü—Ä–æ—Ä–æ–∫–æ–º", "–¥—å—è–∫–æ–Ω–æ–º"],
    correct: 2,
  },
];

const headerContainer = document.querySelector("#header");
const listContainer = document.querySelector("#list");
const submitBtn = document.querySelector("#submit");

let score = 0;
let questionIndex = 0;

clearPage();
showQuestion();
submitBtn.onclick = checkAnswer;

function clearPage() {
  headerContainer.innerHTML = "";
  listContainer.innerHTML = "";
}

function showQuestion() {
  console.log("showQuestion");

  //   –í–æ–ø—Ä–æ—Å
  const headerTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>`;
  const title = headerTemplate.replace(
    "%title%",
    questions[questionIndex]["question"]
  );
  headerContainer.innerHTML = title;

  //   –í–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤

  let answerNumber = 1;

  for (answerText of questions[questionIndex]["answers"]) {
    const questionTemplate = `<li>
                  <label>
                      <input value="%number%" type="radio" class="answer" name="answer" />
                      <span>%answer%</span>
                  </label>
              </li>`;

    const answerHTML = questionTemplate
      .replace("%answer%", answerText)
      .replace("%number%", answerNumber);

    listContainer.innerHTML += answerHTML;
    answerNumber++;
  }
}

function checkAnswer() {
  console.log("checkAnswer started!");
  const checkedRadio = listContainer.querySelector("input:checked");

  if (!checkedRadio) {
    submitBtn.blur();
    return;
  }

  const userAnswer = parseInt(checkedRadio.value);

  if (userAnswer === questions[questionIndex]["correct"]) {
    score++;
  }
  console.log("score = ", score);

  if (questionIndex !== questions.length - 1) {
    console.log("–≠—Ç–æ –ù–ï –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å");
    questionIndex++;
    clearPage();
    showQuestion();
    return;
  } else {
    console.log("–≠—Ç–æ –ø–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–∏–π –≤–æ–ø—Ä–æ—Å");
    clearPage();
    showResults();
  }
}

function showResults() {
  console.log("showResults started");
  console.log(score);

  const resultsTemplate = `<h2 class="title">%title%</h2>
    <h3 class="summary">%message%</h3>
    <p class="result">%result%</p>`;

  let title, message;

  if (score === questions.length) {
    title = "–ü–æ–∑–¥—Ä–∞–≤–ª—è–µ–º! üëº üßö‚Äç‚ôÇÔ∏è ü•≥";
    message = "–í—ã –æ—Ç–≤–µ—Ç–∏–ª–∏ –≤–µ—Ä–Ω–æ –Ω–∞ –≤—Å–µ –≤–æ–ø—Ä–æ—Å—ã! –í—ã –º–Ω–æ–≥–æ —á–∏—Ç–∞–ª–∏. üôå";
  } else if ((score * 100) / questions.length >= 50) {
    title = "–ù–µ–ø–ª–æ—Ö–æ–π —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç, –≤—ã –¥–∞–ª–∏ –±–æ–ª–µ–µ –ø–æ–ª–æ–≤–∏–Ω—ã –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω—ã—Ö –æ—Ç–≤–µ—Ç–æ–≤. üòê";
    message = "–ù–µ–¥–∞–ª–µ–∫–æ –≤—ã –æ—Ç —Ü–∞—Ä—Å—Ç–≤–∏—è –ë–æ–∂–∏—è üëè";
  } else {
    title = "–í—ã –º–∞–ª–æ —á–∏—Ç–∞–ª–∏ –ë–∏–±–ª–∏—é üòû";
    message =
      "–¶–∞—Ä—Å—Ç–≤–æ –ù–µ–±–µ—Å–Ω–æ–µ —Å–∏–ª–æ—é –±–µ—Ä–µ—Ç—Å—è, –∏ —É–ø–æ—Ç—Ä–µ–±–ª—è—é—â–∏–µ —É—Å–∏–ª–∏–µ –≤–æ—Å—Ö–∏—â–∞—é—Ç –µ–≥–æ üôÇ";
  }

  let result = `${score} –∏–∑ ${questions.length}`;

  const finalMessage = resultsTemplate
    .replace("%title%", title)
    .replace("%message%", message)
    .replace("%result%", result);

  headerContainer.innerHTML = finalMessage;

  submitBtn.blur();
  submitBtn.innerText = "–ù–∞—á–∞—Ç—å –∑–∞–Ω–æ–≤–æ";
  submitBtn.onclick = () => history.go();
}
